抗稅，改交 National Loan ：愛爾蘭人如此抵抗英國統治

愛爾蘭抵抗英國統治嘅方法，係打獨立戰爭嘅經典。當然，愛爾蘭在美僑民大力支持係重要。但Michael Collins嘅籌款戰略，亦都好重要。而 National Loan ，正係愛爾蘭獨派終結英國喺當地有效統治嘅方法。

當時由於愛爾蘭共和軍有當地當選嘅國會議員支持，所以日常民生嘅差餉，早直接喺愛爾蘭共和軍嘅袋。但仍然有稅收要交俾英國，如果繼續交稅俾英國，等於由愛爾蘭人資助英國人打自己，咁係唔work。當時愛爾蘭共和軍嘅財政部長 Michael Collins 諗到條絕橋，就係叫人唔交稅，改買有年息五厘嘅 National Loan 。唔交稅，又愛自己嘅民族，但又有五厘息賺，點解唔改買 National Loan ，你試吓同啲港豬講，你估佢地制唔制，呢個亦令愛爾蘭全境嘅英國稅局辦事處逐個執笠。後嚟，就連愛爾蘭警察嘅人工都搞唔掂，咁唔通要英國本土自己出錢打落去咩，英國計落無數圍，跟住就同愛爾蘭人議和，變成 Irish Free State。

點樣照 Michael Collins搞 National Loan 嘅邏輯，實現到真正嘅獨立，比熱普城啲茂利提乜叉泛民總辭有用得多。

果時唔交稅嘅成本比而家低好多, 而家啲港豬如果知道唔交稅出唔到境去台灣日本玩就乖乖跪低啦.

人地政治覺醒高過香港人幾多

政苦班狗賊肯做咩？